大學裡有學生好合情合理，不算集結，勿按警要求接觸物品

理大被警方圍攻多時，仍有不少學生和聲援人士被困。有法律界人士坦言，今時今日警方最愛用暴動、藏有攻擊性武器、甚至縱火等罪強加於被捕人士身上，尤其縱火刑罰比暴動更高，可達終身監禁，但有指控亦需要有證據證明。律師提醒，案例講明，保護自己權益，不屬於阻差辦公，故為保障自己，一旦被捕，千萬別捉摸警方交予要求「揸住先」的任何物品，慎防被插贓。

律師陳惠源指，理大作為一所大學，有學生集結最正常不過，即使是街外人士，此時此刻在學校出現，也未必犯法。雖然警方曾作警告，不離開學校的人士會被拘捕，但選擇留下的人，也不一定違法。陳解釋，法律上的共謀概念，未必要落手落腳才算是共犯，在旁吶喊助威的，已是共同參與，罪責一樣，但要指控他們非法集結、暴動，或藏有攻擊性武器等指控，還是必先要拿出證據，而證據除影片，警方口供，指模也是其一。

他提醒，只要身上沒有違法物品，譬如汽油彈，或做過任何違法行為的人士，本身都屬清白之身，若不幸被捕，按照法例，均無責任向警方提供任何協助，警方要求「揸住先」的任何物品更謹記切忌觸碰，慎防被插贓。

陳惠源稱，被捕人士被捕後，慬有責任說出姓名、地址和身份證號碼，要拒絕向警方鏡頭宣讀內容，亦不要順應警方指示，穿戴任何衣物、口罩、頭盔之物。案例已說明，保護自己權利不屬阻差辦公。被捕人士甚至有權將過程拍下。
他叮囑，被捕人士的家屬，亦無責任向警方提供協助，毋須答警方任何問題，包括被捕家人睡那間房？用那部電腦等。若警方沒有搜查令，連大門也不用開，即使有搜令，家屬亦可待律師到場後才開門。

推俾多D人知道自己合法權益

出咁多口術擺明係因為狗唔夠膽強攻
死守一定贏 拉都唔會俾人拉
手足一定要死守 點都唔好出

推

歡迎狗隻光明正大進入校園

無人推？

自守果班唔駛講，反而告得入

自守果班另計

咁少人推？